第25名患者 發燒照經大橋成功入境 衞生署拒認有漏洞

（獨媒特約報導）新型冠狀病毒疫情繼續擴散，香港昨日新增兩宗確診個案，本地確診個案增至26宗。其中，新增的第25名確診患者於經港珠澳大橋入境前已有發燒徵狀，惟仍能成功入境，衞生署衞生防護中心港口衞生科總港口衞生主任梁耀康回應記者質疑時指，可能患者一開始發燒時「溫度不太高」，故「未必到偵測到」，會再查看個案詳細資料。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君亦稱不清楚該患者「經過香港時有冇咳嗰吓」，但認為一般而言，患者經過時若有咳嗽或發燒情況，同事「應該能睇到」。

張竹君指，昨日新增的兩名患者分別為58歲和42歲男士，均屬輸入性個案，現時本港共有13宗輸入性個案、2宗與輸入性個案相關個案、5宗本地個案、2宗與本地個案相關個案、3宗可能本地個案和1宗與可能本地個案相關個案。本地個案最遲發病時間為1月28日，可能本地個案最遲發病時間為1月30日。

張承認，由於是次疫情為新型病毒，故仍有很多事情不知道，如無病徵病人的比例，呼籲大眾注意個人衛生，少與人握手和留意家中長者健康情況。

患者經港珠澳大橋入境 張竹君：不清楚他「經過香港時有冇咳嗰吓」

多名記者指第25名確診患者於經港珠澳大橋入境前已有發燒徵狀，惟仍能成功入境，質疑入境關口的檢疫設施是否有效。張竹君回應指不清楚該患者「經過香港時有冇咳嗰吓」，故「要再睇下先知」，但認為一般而言，患者經過時若有咳嗽或發燒情況，同事「應該能睇到」。梁耀康補充指，可能患者一開始發燒時「溫度不太高」，故「未必到偵測到」，會再查看個案詳細資料。

此外，第25名患者的密切接觸者正進行家居隔離，張解釋指該個案是目前唯一特別處理的個案，因該密切接觸者已有90多歲，年紀太大、隔離營亦沒合適設施，故不適合去隔離中心，希望附居住者理解。她強調接受隨離者不會外出，署方亦有每天致電，確保他們未有外出。此外，其家居亦已由食環署進行消毒，相信不會為鄰居造成風險。